16 歲學生被指藏「戰術筆」被控 曾以非法集結罪名拘捕 警作供承認未見被告集結

有網民今年年初一發起「旺角魚蛋革命四周年」紀念活動，一名的 16 歲男生被指當晚藏有「戰術筆」及摺刀，他早前否認一項「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，今（26日）於西九龍裁判法院開審，辯方質疑警員書面證供及記事冊記錄，與其庭上證供不一，又指他記錯在被告身上搜出摺刀的位置；警員在盤問下同意事發時被告無與其他人集結，亦遭辯方質疑當刻以「非法集結」拘捕被告是「斷估」。

辯方指，當日被告的衣著容易辨認，警員同意，但不認為被告不是身穿「Black Bloc」裝束。辯方指出，警員截停後問被告「做咗啲咩啊」，被告沒有回答，但警員否認指被告稱「同朋友食完飯」，遭辯方質疑有關說法從來沒有在其兩份供詞及記事冊中提及。裁判官亦問及警員沒有記錄的原因，警員則指「我哋唔係每一句對話都記錄喺口供入面」，裁判官認為警員沒有解釋。

辯方續指被告被捕時沒有動作嘗試把「戰術筆」及摺刀拿出來，問警員「拘捕當刻，被告並無意圖使用筆或刀作非法用途？」警員同意，遭控方複問說法基礎為何，他指「拘捕一刻證明唔到意圖，（被告）冇動作想用把刀。」

淨係識得洗到啲廢柴忠心地做狗
但無訓練佢地思考能力
轉數
連對佢哋嚟講極度易嘅砌生豬肉都搞到咁

個法官係邊個先?

劉淑嫻裁判官

呢個真係一時時

其實咩係戰術筆

睇下你撐唔撐警決定

應該係比較堅硬嘅鋼筆

都係一支筆，只不過筆身用金屬做，較硬，用嚟篤人的話殺傷力較強

同埋通當都係用嚟自衛，叫做好過徒手咁囉

賓周都係伸縮棍啦 求撚奇鉛筆都有戰術係入面
John wick

考試戰術筆

fucking pencil？

屌你老味日日斷鳩估